# Introduction

- 플랫폼팀의 엔지니어가 사용하는 장비에 대한 정책을 정리한 문서입니다.

# 장비의 제공

- 회사는 엔지니어의 근무에 필요한 장비를 제공합니다.
- 회사에 교체주기 이전의 유휴 장비가 있는 경우, 새로운 장비의 구입보다 유휴 장비 제공을 우선합니다. 

# 장비의 구입

- 회사는 장비 구입에 필요한 금액을 제공하며, 장비의 선택은 개인에 맡깁니다.
- 회사는 장비의 구입이 필요한 엔지니어에게 250 만원을 제공합니다.
  - `랩탑(맥북) + 모니터 + 기타 장비`를 기준으로 설정된 금액입니다.
  - 일부 (혹은 전부) 유휴 장비가 지급되는 경우 제공되는 금액은 변동될 수 있습니다.
- 엔지니어는 주어진 예산으로 랩탑과 모니터를 포함, 업무에 필요한 모든 장비를 구입합니다.

# 장비의 귀속

- 입사일로 부터 3년이 되는 때, 모니터를 제외한 장비는 엔지니어 개인에게 귀속됩니다.
- 3년 이내 퇴사 시, 엔지니어가 원할 경우 장비를 회사로부터 구입할 수 있습니다.
  - 이 때, 장비의 가격은 1년 30% 의 감가상각을 월할로 적용합니다.
  - 모니터는 대상에서 제외합니다.

# 장비의 교체

- 장비의 교체주기는 3년으로 정합니다.
  - 유휴 장비를 제공받은 경우, 해당 장비의 사용기간 만큼을 차감합니다.

# 장비의 수리

- 장비의 수리비는 회사가 부담합니다.
  - 단, 업무 이외 시간에 개인에게 온전히 책임이 있는 경우는 제외합니다.

# 장비의 분실

- 장비를 분실할 경우, 분실자는 해당하는 장비의 가격을 회사에 지급합니다.
  - 이 때, 장비의 가격은 1년 30% 의 감가상각을 월할로 적용합니다.
